到底幾多人知佛教係無神論

一直佛教係講緊人人都能成佛
脫離六道
靠個悟字

喺佛教亦講到世界係由業力而成

成日講咩佛牌
佛又係咪有blessing 呢樣嘢

原始佛學係無神論（其實都唔係單純按字面解）
但後世發展嘅佛教
的確係滲入好多當地文化同鬼神崇拜落去

佛教係有神論

不過神並唔係最高主宰

你指 神 = 天道 ？

係咪得道既人

但你拜佢地都無用

無神論講緊係世界有creator
而唔係有無神

*creator with consciousness*

因為香港深受中國文化影響
而中國嘅佛教根本唔係嗰回事

睇咩分支

佛牌作為憶念三寶既工具有咩問題？
更何況修行都需要有基本的在世條件
法華經：先以欲鉤牽，後令入佛智
佛有冇講祝福？不同佛菩薩的話語已經係祝福，同時佢地都會救助眾生。
觀世音普門品： 若三千大千國土滿中怨賊，有一商主將諸商人齎持重寶，經過險路，其中一人作是唱言：『諸善男子！勿得恐怖，汝等應當一心稱觀世音菩薩名號，是菩薩能以無畏施於眾生。汝等若稱名者，於此怨賊當得解脫
呢種算唔算blessing

佛教唔否定有神既存在
但神唔係世間主宰

先搞清楚「宗教」係咩先。
「宗教」呢味嘢同「乜派」「乜黨」「乜主義」「乜思想」一撚樣。全部都係為小數人方便控制大多數人而設。

其實係原始角度，佛教唔係人人能成佛，主要係以成阿羅漢為目的

咁其實誤導

只係無獨一創世神論，而非無神論

利申：佛學碩士

原始佛教，人不能成佛，只能成為阿羅漢
原因係「佛」屬於尊稱，亦定左一世一佛

性質上，只有自覺既先成到佛，他覺既係阿羅漢
因此有一佛在世，其他全部都係受佛啟發既他覺

阿羅漢即具有佛既所有性質，都係完全覺悟（阿耨多羅三藐三菩提）

唔係人不能成佛，需然係一劫只有一位佛，但要成為佛陀要歷盡無量修行，佛成道仍然係人道，當然阿羅漢都同佛一樣，但仍有距離，阿羅漢既波羅密未夠佛陀既大，落然無人成為佛陀，諸弟子都會成緣覺，係原始佛教中，佛陀係有宣說佛乘，例如授記彌勒菩薩。

Theology 嘅definition應該有啲唔同

好多人拎住佛牌並唔係咁諗

你地有無可能唔用咁多專有名詞，簡單少少講下成件事係點
真係睇到成頭問號

我有佛你老母系碩士

乜野靠個悟字就得
梗係唔係啦
悟左都係要修的
所有眾生本來成佛
只係有D早D，有D未到
早D成佛既師兄師姐有power
發願用佢既power幫人
咪有blessing

所以無臨急抱佛腳呢回事

呢個觀點似用左大乘/南傳觀點睇原始佛教
彌勒相關記載被質疑過係偽典（Apocryphal)，可以睇下Richard Gombrich對經藏既批判。

因為原始佛教時期對劫同時間既概念未有咁分明
去到部派佛教例如說一切有部先開始有較完整既三世實有既時間連續體既概念。

而果堆彌勒/多佛概念好可能偽參考自同期既耆那教二十四師概念。

呢個真，即使強調頓悟既流派例如南禪，都係悟左之後漸修

唔係話悟左就成佛咁兒戲

我想架，但一唔用就會比人捉字失

應該咁講佛學係哲學
哈佛都有佛學課室

學到野，LM , 但好深，好多睇唔明

無神論不嬲係主張世界冇神

好多唔認識佛學嘅人
好容易對成佛有個誤解
以為成佛就係變神仙
佛祖就會好似Captain Marvel咁飛上半天發出金光
然後消失虛空之中 （我識唔少基督徒都係咁諗，所以佢哋唔鍾意佛教，因為覺得人無可得變成神，但其實連基礎概念都搞錯晒，將對耶穌嘅幻想硬套入佛祖到）
事實係佛祖覺悟之後
享人世生活咗好多年
傳咗好多年法
直到八十歲先死

識得修原始佛學嘅人
基本上唔會否定鬼神存在
只係唔會去討論
因為對修行無幫助
何況鬼神仍然身在劫中
尚未真正脫苦

咁點解叫佛教？
以”佛” 為呢個理念嘅名？

同杜汶澤個理念一樣

好鐘意認真討論宗教嘅post

與其話佛教係宗教，佢更加係係一種主義/思想，例如社會主義，共產主義

樓主唔識扮識 好撚柒

同意 , 我理解會係一種生活方式

講親佛教 都一班一廂情願 以為佛教冇乜迷信成分嘅人
自己鐘意 個d教義 就叫做佛教正宗 當正自己係佛陀咁

當你要跪拜嘅時候咪即係有地位之分

同唔同 definition 根本無關係

信佛牌呢d野嘅人 就係信有超自然力量
但冇證據話 原始佛教否定有超自然力量

佛教不嬲都係最理性和平嘅教之一
人人都可以成佛
唔會去拜某一個神咁on9

留名學下野 一直覺得佛學好正氣

樓主鳩嗡咁多人信 大乘小乘佛教都主張有神

佛教藏污納垢都好嚴重
唔駛遠
望下香港就明
如果唔係翁靜晶都唔駛搞佛門警訊

所以我唔中意基督教, 成日要人地信晒佢地果套
相反幾鍾意佛教嘅思想

同埋係一種哲學, 心理學

今日有兩位和尚性交
為左證明 同性戀唔會有神嘅懲罰

但原始佛教都唔會答到你，釋迦牟尼涅盤寂靜之後
其實同死亡有咩具體分別

結果有意無意之間，成佛就同成仙差不多
仿似仍然維持一個人格，而且會回應信眾
口講無神，但睇唔出有咩分別

基督教多數果啲叫你去依靠神
將重擔交比佢地
但佛教就好似想導你去思考去睇化
有排最唔開心既日子去睇佛經
個心結係有少少解開左
唔知係咪心理作用

神係高階的有情眾生

就算幾好嘅宗教都會有班害群之馬, 唔代表呢個宗教嘅思想有問題
果啲人係有私慾, 唔係真正嘅佛教徒

認真問

你我唔覺唔覺之後死左
同釋迦牟尼覺左之後死左
最終有咩分別？

我唔涅盤，死後都係寂靜

涅盤寂靜之後都係？

認同, 我一直當佛教係種心靈開導嘅哲學
而唔係要咩依賴神去得拯救得永生

開口埋口就佛佛佛
唔講仲以為冇咗佛你哋就唔識思考
人生就係一場獨自嘅修行 思考先係重點
信教但唔思考就食得屎啦 仲拎住啲垃圾經當寶

根據金剛經既說法，佛陀 (悟道者) 所講既一切方法同經典，都係為左方便引領眾生返回靈性世界，就好似木筏幫助閣下渡河一样，當閣下成功由物質世界連接返靈性世界(心靈層面)入面，其實唔再需要著重佛陀講過D乜

好多友都雙重標準
一講耶教 就狂屌教會 一講佛教 就唔會講佛門貪錢淫亂嘅事

到底有幾多人知其實聖經都係無神論

中國佛教係融合咗佛道同埋拜神文化，好複雜的

純佛教的確係咁諗

其實我覺得有冇神唔適用於佛教
因為佛陀都係由人修到佛
而信佛嘅目標就係成佛
所以佛似佛教徒修行嘅目標多過佢哋嘅神
而金剛經都有講過 想要成佛 內心一定唔可以有一個佛嘅形象 因為世上所有嘅都只係空相

巴打不如講多d

世界萬物緣起性空

一切都是虛幻

有智慧者能頓悟，資質比較差需要漸悟

佛教有神鬼，只是無單一全能的神

金剛經、地藏經都有說明佛陀說法時有神鬼來聽

學佛有不同法門，你可以只學教義，但不能否認神鬼存在

佢嘅神鬼 同基督教嘅又好似有啲唔同
佢嘅神鬼仲喺六道入面 仲未超脫同輪迴
都重有業力纏身咁
而基督教嘅神就係擺咗上最高個位 睇晒下面一切咁(好似係)

佛教脫胎自印度教，點會係無神論

我反而想問須彌山、三十三天呢啲佛教宇宙觀係唔係原始佛教既一部分?

係，天、人、阿修羅、鬼道、畜生、地獄眾生都係輪迴之中

除左聲聞、緣覺、菩薩呢三種唔洗再輪迴

最原始佛教係無神論

好多人討論宗教嘅時候會不自覺咁套用左西方神嘅定義，就係唯一嘅創世神
佢地眼中神一定只有一個
但事實上冇人知係唔係

佛教似乎係多神論(如果佛可以當係神的話)
有錯請指教

善行帶來善果，惡行帶來惡果，不要期待天神來幫助你，或天使和護法來保護你，或黃道吉日的協助。這些都不是真的，不要去相信它們。如果你相信它們的話，你就會痛苦。你將永遠在期待好日子、好月份、好年頭、天使或護法神，如此一來，你只會受苦而已。往你的行為和言語裡看，往自己的「業」裡看。為善，會帶來善；為惡，就會帶來惡。
阿姜查

死亡之後係輪迴，涅槃冇輪迴，點會答唔到個分別呢？

佛：萬千世界因果報應，你無需為你嘅失敗而悲傷；你無需為你嘅成功而高興；因為你嘅善惡成敗都係建基於對方，就好似一張紙有兩面，但都係源自一張紙，無需太重得失之心。假如你係有能力，應該道人向善幫助有需要嘅人，而唔係嘲笑其他俾你差嘅人，因為你好係相對於佢，無你亦無佢，你笑緊佢嘅同時亦都係笑緊你自己；萬千世界所有都係因果關係，簡單理解就好似蝴蝶效應咁。連登仔就最鍾意踩低人哋抬高自己

另外就係成心，人容易因為外在嘅物質世界迷失本性，佛希望世人可以得到解脫不再受外在嘅世界所束縛，道理就如頭先所講嘅萬千世界，塵世嘅得失都係因果報應，無需太在乎，當你領悟到呢個道理，再放棄七情六慾、五官感覺等，就可以去到彼岸嘅境界（鳩噏）

一般人根本判斷唔到死後係咩世界，又點答呢個問題?你又咁肯定死後係寂靜?

原始佛教，菩薩仍然係輪迴中既修行者

要搞清楚，"無神論"入面個"神"
同有冇嘢個名係有"神"呢個字

佛教係有眾生個名有個"神"字eg四面神
但"無神論"個"神"通常係指上帝，創造/主宰世界嗰個，如果係咁，佛教係"無神論"

有野請教：心經既般若波羅蜜多，其實係咩？

第二，我睇過梁文道既大陸節目「一千零一集」，有個單元講心經，解釋得好清楚，好“科學”。請問有冇其他節目/書係講得咁好既可以介紹？

放下屠刀 立地成佛

輪迴的主體是什麼？
「我」根本是虛無
「我」都沒有，我又如何輪迴？

輪迴的是業力
即係你我作的福、惡，總有人受
但不一定是你我自己(通常都不是)

想明白此點的有好人(願意為他人種福)
也有壞人(我死了，天下崩壞也與我無干)

因為實際上真係冇一個人喺到輪迴
我只係一個誤會
修佛就係要解除呢個誤會

因為連現在的我也是虛無
認知的主體不在了，還認為死後「我」不是靜寂？
唔通日日開P在嘈咩？

Lm

咁「我」現時已經無此誤會
還要修什麼？

即使「我」係虛無，現在既「你」都係有「認知」，死後只係另一個「你」再繼續「認知」，一日未解除「我」呢個誤會，都唔會靜寂

原始佛教, 有冇六道輪迴?

仍有，解除誤會唔係知識層面上既問題，而係心層面上既問題，腦袋看似明白無我，但心接受唔到，都係仍會有執著，有苦，繼續輪迴，故需要修行解脫心層面上既問題

有，但有時亦區分作五道，天道同阿修羅為同一道

所謂嘅神，鬼，仙都係來自天道，阿修羅道(好似係)，享完福依然要輪迴

講兩下你嘅見解？

其實嚴格而言，所謂業力輪迴
也是想多了

佛家有時主張他們的輪迴觀是最公平的
俗人的誤解(通常和尚不會去糾正)是「我今日作好事，或者今生，
或者來世會有好報」
正信(我理解的)意思，其實是輪迴的是業力
種的善因，一定會結善果(但承受果的不一定是種因者)

此種信念，是相信宇宙間有一個計算善惡平衡的機制
越多人種善因，便越多人受善果
佛徒往往說此想法好科學(因果律嘛)

但其實善惡是人的觀念，物理上的因果無所謂善惡
一時的善，可以是長久的惡，反之亦然
業力輪迴，似乎也是一廂情願

其實道家都係無神論
最慘係老子比道教變左做太上老君

湼槃會去咗邊

要睇返佛教西漸個歷史脈絡

佛學之所以標榜無神論，主要係對二十世紀西方反基督文化，所以要宣揚信仰必先要用「科學化」同「無神論」去包裝。

所以連印度教都話自己無神論。響「佛教係無神論」呢個宣稱上，其實指既係無一個creator god，係一個生命有機循環系統。

而眾神，即天人（deities)則只係處於唔同層級既生命。後來開始興多重世界平行宇宙觀，先開始用唔同世界黎解釋。

當然，耶神都係同人類同一世界，死一樣有陰間，陰間分天國地獄，大審判後地獄堆生靈死晒，天國堆人去新天新世。其實咪又係一套輪迴系統

補充，如果你現時已無誤會，應該現時就可以無所執著，無苦，唔駛等死咗先知，就好似現今既得道者咁，因為法係可以即時體證的。你仍會被一些事情所苦既話，即係誤會仍在

他日另一個「我」，又同「我」有咩關係？
日本兵殺人，所以李鳳儀要死

日本兵又不是李鳳儀，想通了，管她下十八層地獄，又何必在意？

呢個問題其實有啲唔成立，因為涅槃既人已經知道冇一個我既主體，咁又點話你知冇主體既野去咗邊呢？

咁樓主要問下啲 atheist, 佢哋當唔當相信有梵王、帝釋、大自在天、阿修羅、天龍八部嘅人士係自己友了

Child登仔一見到佛教：咁大宗教緊有害群之馬，但個信仰本身係好
一見到基督教：屌你老母死耶撚！

佛陀好似冇特別講過輪迴係公平既機制

而承受果唔係種因者又係根據咩而得既結論呢？對未解脫既人，有「我」既存在，相對既理解就係「我」會承受業力，其實呢種講法冇問題

如果我接受了人生本來就有漏皆苦呢？
幾十年後，兩腳一伸，自然就離苦了，又何必強要離苦？

其實好簡單，你地唔需要諗到咁複雜，你地可以咁諗，所謂佛學，其實都係一門幫助人類覺悟自身存在意義既工具，所謂成佛，都係人類覺悟自身既一種說法，所以人人成佛，其實就係講緊人人都可以知道自己做緊乜，同心存善念。
個人睇法，可以睇多啲佛學，唔好信佛教

你鐘意食屎就去食
無人阻到你
正等於我地每個人不同信仰
互相尊重
尊重你嘅決定

打個比喻，你知道下年會失憶，你會瘋狂洗哂啲錢享受定會為失憶後既自己打算。

上一世既你都係咁諗，之後今世又受苦，下世既你又繼續咁諗唔關我事。。。loop

咁就係你先假設咗死後係靜寂世界

既然種乜因 都會有機會有惡果
咁我無需要執著行善定行惡囉

我個人覺得呢個解釋好合乎佛教既理念
但我相信好多佛教徒都唔認同

利申:未睇過佛經 未學過佛

上面我認同你說的「誤會」
是指「實際上真係有一個我喺到輪迴」
此為俗人常見誤會

但我認為佛教有一點是錯的：諸法無常，不可推出諸法無我
我的存在自然是眾多因緣的結果
即使存在時間短暫，但「我」是實實在在的感受者

佛教真係最正常，完全冇聽過咩打尻人

反而基督徒/天主教又打仗又東征 cls
伊斯蘭教唔使講啦

近排仲發現原來信佛同食齋係冇關係

想問問

「長生天」呢個既係「神」亦係「自然」嘅「唔知乜春嘢」，合唔合乎「非獨一創世『神』」

其實執著破執都係執著。 聽人講第18層地獄都是。無。 如果脫離六道。咁咪即係乜都無。咁同落18層地獄有乜分別。唔同一念天堂一念地獄？

呢個感受者既身體，受想行識每一刻都變緊，冇一個永恆不變既我存在，只係心在報取呢五樣野，好似你而家對幼童時既感受都已經忘記得991010

我沒有說佛陀說輪迴是公平
但此說法常見於佛徒傳教

種善因，得善果，難道一定是種因者受？
俗人誤會，死了有下一世，便是下一世受果
但根本無一個輪迴的主體，果自然是眾生承受(即業力輪迴)

你最好問返問果個人

我唔認為佛學係無神論

如果冇一個主體，就連眾生都唔會有，呢個係得道者角度去睇。但凡夫角度，仍然係有一個主體去種因受果，將錯既野睇成正確，所以先係苦

記憶只是自我認知的一部分
其他因素尚有喜好、性格
如果說，十分肯定一年後我的記憶沒了，性格、喜好也沒了
其實理性上不為一年之後的我留下什麼也是合理的

又，何來下世的我？

有證據死後有知嗎？

我只係簡單幾輪迴比喻成失憶，因為呢個係最大既分別
如果你既選擇係前者，咁冇問題，係你既個人選擇。只不過亦有人會選擇後者而已，我只係用呢個比喻形容輪迴係什麼一回事

認真的，因為宗教都有「德福相報」的想法
因此，他們總想建設一套「好人有好報」的架構

但我想指出的是，按佛家的思想
其實大惡人想通了，也可以安心行惡

反之亦然，但你問題一開始係涅槃同死後既分別，唔係證明既問題

對啊，但是我對昨天、十年前的事有清楚的印象嘛
而此個感受者每一刻都在改變
但卻的確有其延續性

長江每時每刻的水構成都不同
但我們認得出同一條長江

佛家對此的立場卻是：
長江之為長江，是因緣際會
因此根本沒有一條長江

其實大家在九唔搭八，標準不同
但何以證明你的立論比我的更合理？

選擇相信死後靜寂，同選擇相信死後輪迴，其實大家本質都係一樣，都冇一個決定性既證據

我個重點不就是：
在某種「得道者」(例如：想清楚種惡因，通常不是自己受惡果)看來
其實之後便可心安理得行惡嗎？

樓主識啲嘢

佛學就好似教一點水點流返入大海。

佛陀之所以提出連續體唔係一個我哋認知既主體既原因，都係旨在脫苦，唔係合唔合理既問題，你受用佛陀嗰套，就去到既提出既涅槃境界；你唔受用就繼續喺六道浮沉。

問題既核心只係你不知苦是苦，而樂在其中而已

但今世有認知能力的我
其實建基於物理上的神經系統
死後系統分離崩散，不是靜寂是什麼？

至少以上理解有物理基礎啊

得道者冇執著，已經冇行惡既理由了，行惡都只因為貪嗔痴驅使

佛教都係講死後色身會分離解散，不過心識在新的色身延續

我是接受人生必然有苦的
以上討論是，佛家說的無我
跟一般人說的自我認知的「有一個我」
其實是九唔搭八的兩套定義
(無所謂有一條長江 VS 長江因為某些特質而存在)

通常凡人先天的、易接受的認識是「有一個我」、長江是長江

佛家點出的看法，有其思想上的價值
但看不出前者比後者更合理/接近客觀事實

你說的得道者是佛
我說的「得道者」是惡人
惡人聽佛法，其實會想通「我行惡，但惡果(通常)不由我受」

反過來，我會問：
得道者既冇執著，是否也沒有什麼行善的理由？

先天，易接受=/=合理/接近客觀事實

何以見得？

退一步而言，就當有一個不知是什麼的心識在延續
此個「心識」又與今世的我何干？

我是日本兵要殺人，你告訴我一個沒有我記憶、喜好、性格的李鳳儀因此會死，那跟我有什麼關係？

我沒有說此是客觀事實
我問的是，何以見得你說的是客觀事實？

惡人不會得道，因為仍有執著

是，佢哋表面睇上去做既善行，其實已經唔會再造善業

個關係咪就係我舉失憶人既例子咁，你幫唔幫失憶後既自己打算純粹個人選擇

其實有confirmation bias(確認偏頗）

理性既分析，應理解為
有認知能力的個體
觀測到有神經系統上的運行
認知主體（我）與神經系統運行或有關係

但不可斷定「我」既意識建基於神經系統

我亦冇話呢個係/唔係客觀事實

上面我亦講咗呢個定義係為咗離苦，唔係證明啲咩

不必執於名相

你是否可以想像，一個惡人看到我們的討論後，
想通了：根本我行惡也沒有什麼後果好擔心嘛
這樣

試舉一個不建基於神經系統的認知主體為例？

咁佢呢個選擇咪令佢繼續輪迴於惡道，咁唔叫想通，係想歪

但佛有回向
ie. 對死左既人回向，可以幫佢超生

非一
非常
非主宰

其實係好多人搞錯左佛教用道教
好多人拜神話信佛教

但其實東方宗教入邊都有佢嘅技術部份，例如係點樣控制你嘅意識。
但好似冇乜人討論大部份人只係討論佢嘅知識或者哲學範疇。

犯口嗔啦你 嬲咪講囉

因為對實修有興趣既人係少數，大部份人都喜歡講理論

邊有「佢」，得業力輪迴嘛
對「佢」而言，沒有一個性格、記憶的延續
有某個/一堆眾氐受苦果，都跟佢無關

佛
我所知你解覺醒者
覺醒者就係超脫輪迴

非常懷疑只是同人誌而非原作

搭單問下，最近睇緊十小咒，有冇網可以睇番d梵文既廣東話發音

超脫輪迴
唔講仲以為係marvel新英雄片

當天道個堆神死嫁?

個分別會唔會係我哋死咗之後阿頼耶識仍然存在？

既然佢知道冇「佢」，即係已經冇執著唔會行惡；當佢會繼續行惡就可知佢唔知冇「佢」，兩樣係互相予盾的，所以我話呢個係想歪，唔係想通

古時好多哲學家提出自己的理論
認為可以完全解釋世界

即使他們看來有點不自量力
只少他們沒有宣稱自己因為看透世情
就超脫了什麼，或者值得一個尊號

有時我想，佛家說釋迦牟尼一出世指天篤地、
幾十個非凡法相
是否也是方便說法？
原因是世人就是喜好此套

為什麼接受了無我，就唔會執於行善行惡？
看不出前因後果

例如說，一個儒家信徒，可能接受了佛家無我之說
不執於「我」，但仍立志行事，功成不勿在我嘛

反過來就不行了？

其實神。 。以前都係人

請先定義「建基於」
現今腦神經科學都重未可以落到認知主體建基於神經系統運作既結論。

無神經系統活動，係觀測唔到認知主體既運行
而唔係認知主體不存在

認知主體同神經系統活動係二為一體既呈現
而非A建基於B既層級關係

我地可以話對認知主體既研究/觀察項目係建基於神經系統運作既觀察，而唔係話認知主體建基於神經系統運作。

邏輯關係上並非絕對

好酸

行善行惡，都係為自己快樂，既然已經知道無我，又何需要用善惡換取沒有主體的快樂呢？

其實四面神嘅正名應該係梵天？

唔洗找

我唔信任何教
但佛教講緊嘅就係人生係你自己獨自修行
靠自己思考黎悟道
所以其實你都係做緊佛教所講嘅野
不過你有冇悟到啲咩道我就唔知啦

同樓上其他人講嘅一樣 佛教係似哲學
佢原本根本就唔係叫你拜邊個信奉邊個

輪迴嘅主體會唔會係阿頼耶識呢？

但呢啲只係頭腦上嘅理解，未係修行上嘅體悟？

印象中港大同中大都有開 巴打係邊個

原本認真討論 碌碌下見到紅色大字屌人老母真係笑死

但佛教修行裏面，唔係應該驗證嘅方法咩？
例如禪宗，你話你已經開悟，都要通過驗證先至會證實你係唔係已經開悟？

同埋我成日覺得大部份討論佛教嘅人，聽起上嚟都好似冇去修。似係用頭腦去理解多，因為佛教修行應該係有系統、有次第，並唔係自己話係就係。

仲有成就嘅時候佛經唔係有記載過會有唔同嘅徵象出現咩？

所謂有/無神論
就係指信/不信呢個世界(宇宙)由一個有意識既個體創造出黎

佛教好明顯係無神論
樓主講既係好多人只知道傳入中國產生o個種信仰(迷信)
冇左佛教本身基於相信(發願)，理解，修行達到證悟既正信

但又有冇諗過其實用頭腦去理解就等於用一個錯嘅系統去理解一件事，所以係冇結果。
要去修行用身心體悟，方能解脫。

巴打好勁
想問下如果想接觸最純粹既佛學
應該睇d咩書/邊一個派別

同埋想問下佛教算唔算虛無主義

HKU，所以有時我唔知啲中文係乜🙈🙈🙈🙈
CU果個未認證晒，而且漢傳多

HKU就西方野多，即係所謂既無神論佛學

更好既講法係 唔好執著於行善
多鳩餘 走去做放生個啲 因為你唔知你既善因會唔會得惡果
但也不主動作惡 因為有人會因為你既行為即時受到惡果 例你殺人咁

佛學=/=佛教

唔算，原始佛教好積極咁出世（果時僧侶地位高）
後來啲新流派亦好積極入世

虛無主義呢，就唔好睇咁多舊書，虛無主義通常係以前啲人求其安放罪名比人既百搭理由。類似而家講既「頹」「廢青」

好長 懶得背

其實meditation既目的 最終令人放底情感
而情感令人退步
聽人講過如果人類想再進步 （成神）
就一定要放底情感

佢支持立宗教法，已經知佢係咩人啦

一句講曬，大乘非佛

好難介定咩係最純粹

入門睇下關大眠《佛學入門》就夠抽

無聊又想睇英文就下面個網一大堆

查巴利語經文就有呢個：

中文睇佛門網應該最齊

無神論指既神係創造神定天人？
講到p.8都好似無定義，點講？

所以我覺得齋講係冇乜意思
因為我覺得用頭腦去理解根本就係用咗一個唔完全嘅系統去理解一件事，所以都係冇結果。

就好似藝術一樣就算你分析晒所有藝術作品，但你冇去鍛鍊自己嘅技術，始終都唔係一個藝術家。

此乃本人見解。

南傳上部座

現代南傳佛教的主要經典就是巴利語寫成的律藏、經藏五部《尼柯耶》和論藏阿毘達磨七部論。五部《尼柯耶》為《長部》、《中部》、《相應部》、《增支部》和《小部》。對照於漢譯的四部《阿含經》，漢譯的《長阿含經》，與巴利文五部中的『長部』相當；漢譯的《別譯雜阿含經》，與『相應部』的「有偈品」等相當；漢譯的《雜阿含經》與『相應部』相當；漢譯的《中阿含經》與『中部』相當；漢譯的《增壹阿含經》與『增支部』相當。雖說相當，但經數及內容都有所差別。另外，在藏外文獻中有著龐大的經典註釋和複注。

感謝

佛門警訊笑而不語
除左大projects
啲post似公審多過有心播佛

其實唔係放低
而係唔執著

佢講到明唔係想佛教好

以我認知就唔係只係靠思考，而係有一套有系統嘅實修方法。
只係好少人去談論。

聽講佛教好多理論都係禪定中體會出黎
其實無左實修既基礎，我地討論緊既其實係邊個層面既佛學呢？

中大有個網
打個字入去會show發音

呢啲主要四世紀開始集經成書
距離佛陀在世一段日子
而且印度大陸已失佚大部分原始佛經
現存好多係後加既概念（但難以分辨）
當然而家最接近原始佛教就係呢啲

不過學界好多時睇埋印度教/婆羅門教經典

之前講過既Richard Gombrich就係擅長用婆羅門經典同佛經互引

吹水層面

唔修禪定而講佛
等同睇評測同飛機文當用左部機

用利去吸引人
好似用魚鈎咁樣
的確唔係個個合適

個人覺得佛教哲學同佛教始終係兩回事
信佛教代表左要接受輪迴、六道、三界、神通等觀念
咁始終同無神論差好遠

即身成佛有幾兒戲？
一念之差，天堂地獄呀
我地做唔到
係福德資糧唔夠
所以先至要修行
未悟要修
悟左依然要修

佛學都要

🤔🤔🤔🤔
做乜重複我講既野

你又唔可以話佢地錯
咁事實上佛真係有齊神通又可以放光喎
不過佛有教人的
神通放光呢D係走正路得證既時候自然發動
唔好睇住呢D野唔記得左條正路

最基本
就係佛陀既教導

咁多個宗教係得佛教最接近哲學，不過宗教呢啲嘢研究下就好，唔好太投入

我諗算係頭腦上嘅層面？
我個人認為頭腦理解加埋身心實修至叫做圓滿，缺一不可。

即係等於你熟讀食譜但煮出嚟嘅嘢唔好食，咁已經唔係一個稱職嘅廚師。

可以上網睇一個關於達摩祖師”磨瓦成鏡”嘅故事。

因為唔係個個有咁嘅智慧
明白佛學個業力因果系統
所以先俾啲嘢佢拜下
等自己安心啲
其實愚不可及

人靠自己既意志力係可以做到好多野既
不過忙亂既時候發揮唔到咁解
聖經教人依靠耶穌基督
藉禱告將自己同問題都交俾佢
心理負擔卸左落黎，對耶穌基督有信心
個心安定左落黎
有時反而就有能力解決左個問題

咁姑勿論係個人心理負擔少左定穌哥大佬義氣孭上身丫
類似既野
孔子佢地有教o個喎
知止而後能定，定而後能靜，靜而後能安，安而後能慮，慮而後能得
都係有事唔好驚青
先冷靜，心安定左
有時問題既解決辦法就出左黎

咁
係個人心理負擔少左定穌哥大佬義氣孭上身？
唔知點證明
但都係為人好
行去光明美善o個一邊
冇壞的
佛教都係咁
教人行善唔好行惡o者

唔同派系都有獨門嘅實修方法。

例如：
- 襌宗特別注重修襌
- 西藏密宗嘅密法，就要先通氣脈明點，同埋控制到自己嘅意識(觀想部份)，從而達到身、口、意契合。
- 原始乘要修阿羅漢，應該都有一套系統方法。

以上就係我所講，東方宗教入面嘅技術部份。

我諗嘅嘢同你差唔多，智慧可能係無相嘅嘢。
所以太過抽象，一般人應該要以形入相地去理解會容易啲。

咁巴打點睇佛象/佛寺？
真正修佛其實係咪唔洗去呢d地方

密法都係禪
原始佛教就係要修禪

盡量簡單講
佛就係話你知
死
唔係乜野都冇哂

你或者我係人黎啦
而家在生，有呢個身體，所以有感覺(眼耳鼻舌身五感)
你講既死後寂靜
係指呢個身體死左，感覺器官唔再運作所以冇左感覺
但佛講咪住
個故事未完的
呢個只係分段生死
呢世瓜左，只係身體用完，你意識唔會消失的
業力會將「你」牽引到下一段再黎過
直到「你」透過佛法睇清楚係咁(佢話你知係咁同你自己明白係咁係兩回事)
然後修行
到終於有一日你攪掂左
就可以自己決定要留要走，自在無礙

真正修佛最中意去呢啲地方

如果唔敢去，本身都唔太明佛學
形住啲像同寺有唔好既野/形象唔好

南傳唔拜佛像既，所以用佛塔/寺代為象徵
（但寺入面有供佛像既）

老老實實，如果想學佛想修，其實唔應該睇加咗印度教嘅嘢
除非係去學術研究

完全兩回事

老老豆豆，樓主連佛教同佛學都未分清就開post，而且咁多個回覆都無人指出呢下先勁。

智慧又係修福德修布施所以出黎的
所以都係快D去修行啦

有聽過個講法話禪宗係密宗嘅心法，同大手印有相似部分。
但既然係密法，我哋呢啲凡夫又點會知？除非有去修嘅啫，但有修亦有可能唔講得。

原始乘就唔太熟，要請教六道巴

但點解咁講？
你意思係個狀態同襌一樣？
因為好少聽其他宗派用禪去表達，但好大可能係我才疏學淺。

長阿含經中有記載

佢有其他目的啦

想問下去既意義在邊？

但真理唔係應該越辯越明咩？

例如龍樹菩薩未學佛之前都識好多古靈精怪嘅法術，睇得多外道嘅嘢唔係應該會更加對正法有信心咩？

唔同既係
菩薩一早脫離左輪迴嫁喇
佢係有心返黎救人先至再入黎
唔同之處係佢自由出入
凡人就控制唔到自己

下 明明有講 邊有回應過信眾

咁即係唔使學佛了

又或者得《六祖壇經》係可以睇

佛學唔可以抽離歷史脈絡。又或者問佛陀係乜人，給孤獨園位於邊度，都關婆羅門事。 連佛呢個概念本身都係婆羅門文化既一部分。

而且修行人接觸其他宗教大有人在，無論響知識增長定道行既修練上面，認識不同宗教都係有益架。（佛教、基督教有互相派員學習架）

讀落就知無分別
覺得有分別只係幻想太多

田野考察

好難答呢個問題

般若，梵文音譯
一種超越智慧既智慧(就係因為用智慧譯唔到個意思，所以音譯唔意譯)

波羅密多，都係梵文音譯
意指「到彼岸」
彼岸係指解脫煩惱證得菩提既世界

所以，般若波羅密多既意思
大概即係令人解脫痛苦證得菩提既大智慧

咁證明你一知半解

你睇中國人有在家修行，稱居士。呢類咪佛學。

亦有家頌經念佛，達到最高境界。呢類咪佛敎。

sor 我意思係唔應該參照
就好似佛陀已經講過唔應該學咒，學咒無助修行

酒肉穿腸過，佛祖心中留

不過佛陀本身都會用咒
願咒同詛咒同術咒又唔同

我認為佛學應該係指着重於學術上嘅研究(例如經論、哲學、歷史嘅研究)，未必包含實修部份同儀軌。亦唔一定需要成為佛教徒。

佛教就係包含以上所有嘢同需要成為佛教徒。

而你講嗰種似係修行方法同態度嘅分別。

諸行無常
諸法無我
涅盤寂靜
冇左呢三法印仲講乜鬼佛法

你講既「我」係存在既
但呢個唔係真存在

Sor 個topic睇左做bullshit

居士就已經皈依左啦，已經係佛教體系入面

佛學唔需要信佛（皈依）
但點都需要學佛修佛
咪先純睇典籍只係空談

（係可以用基督徒身分學佛，但唔皈依）

咁咪已經係佛學同佛教既分別囉

但佢哋暗地裏都好似係有咒術，只係唔應該將個重點放喺嗰度。

我印象中佛陀係話婆羅門先會注重唸咒，話佢地同畜生冇分別。

你個解釋含糊不清

萬事萬物都因緣起、緣滅，
所以，哪有神呢？

吸引人第一步往往係咁
再學落去就知唔修好多野都唔明，甚至愈黎愈奇怪

有個例子係某同學問冥想去到一個地步係無左呼吸，穿越時空之類

即刻比法師糾正，唔呼吸咪會死，穿越時空太唔科學。實際上個同學講果樣野係控制呼吸，專注一念，忘記時間既限制。

up 乜撚野 打稻草人？

佛教始姐來自印度

發神經？
點解根據佛家思想，大惡心想通可以安心行惡？

好想知有冇成左道學識左神通再走返入魔道

的確好痴線

但學佛唔修佛既人好易有咁既諗法
因為邏輯上無衝突

不過一般人黎講
安心行惡係氓滅人性而唔係想得通

學佛長知識
修佛長德行

我到而家先知個post響時事台🤣🤣🤣🤣

提婆達多

釋迦牟尼佛的堂哥 （幫大家google)

所以中國人會靠中文明佛學

留明睇五毛話見到佢放金光

咁點先修到般若波羅密多？

對於學佛不修佛，其實佛陀講過

The Buddha stressed that what gave him the right to preach his doctrine as the truth was that he had experienced its truth himself, not just learnt it from others or even just reasoned it out.

（R. Gombrich, How Buddhism Began)

唔試過唔會明

佛陀係指對修行沒幫助的咒
森林派僧人唔識驅趕蛇蟲咒語，無啦啦走入山林一早死左
南傳經典孔雀護衛經佛陀過去其中一世做孔雀就有念咒去避開獵人的追捕

另外佛母大孔雀明王經
佛告訴阿難：「我有摩訶摩瑜利（大孔雀）佛母明王大陀羅尼，有大威力，能滅一切諸毒，怖畏災惱，攝受覆育一切有情，獲得安樂。」於是佛為阿難說此孔雀明王陀羅尼，阿難即持此孔雀明王法，回至莎底比丘所，為彼比丘而作救護，莎底比丘因此苦毒消散，身得安樂。

佢地好似唔係叫嗰啲做咒
咒係某啲音

陀羅尼就係解咒咒

蘊護經入面係佛陀話被蛇咬死既比丘冇對蛇族培育慈心，然後佛陀容許比丘對四類蛇族發佈慈愛，咁就可以避免蛇咬。係經文後附有一段慈心祝福偈語。重點係慈心既力量。南傳森林僧一直用呢種方法。

係對應既北傳經文，呢段偈變左音譯既『咒』。

禮敬偈、慈心偈、聖人或天神名號等等有某種力量提供保護。呢樣基本上被原始佛教所接受。

但有超自然力量唔等於咒語。古印度文化下所講既咒語，係強調咒文本身有某種神奇力量，亦有儀軌、觀想等配合。

當然，後者好有可能經前者所演變出黎。但唔可以同護衛偈直接溝埋黎講。

唔好屌我毒撚
咁似new type論

李嘉誠?

睇到咁多個負皮就知連登仔幾高質

聖經係唔係無神論 睇你點解讀
但的確有 Christian atheism呢樣野

吹出嚟之後又冇解釋
唔負皮你負皮邊個

好多人將宗教同信仰混為一談

點解一定要襌定？
冇其他方法嗎？

悟左即成佛
唔係悟左即成佛呢樣野兒戲
係覺得悟左就可以成佛既人兒戲

點睇冥想吸鬼氣，可以睇到人身上有咩色既光

呢個我唔知
不過識得神通唔代表就入左道
因為前世修福德呀或者修習
而有神通係有既
但呢種唔代表入左道
反而因為想修神通而入左魔既
就真係多到數唔清

兩個字
邪見
講完

護法神係護持佛教
唔係耶教同婆羅門教個種神創造世界

巴打好勁
得閒開post講下𠾐

Lm

請問我睇咗好皮毛的佛學書，有上過某啲佛教團體活動。但我總覺得香港所謂佛學佛教都變咗質，滲得太多鬼神之說。
點解仲咁多人為死者念佛誦經？
其實鼓吹迷信定希望人解脫？咁誦經為已離世人解脫定想自己心安理得？
假若係想導人向善，我覺得似係哲學、一種理論。我自己睇完會覺得做人簡單啲就夠。

冇禪定唔會有如實知見。

我地既心習慣於圍繞感官之欲同各種思維。

但係禪定時，心智會集中、專注、平衡、有力量。咁樣内心先有能力穿透我地既身體同精神現象，去了解苦點樣生起，咁先可以從苦中解脫。

有理論 唔實踐 就唔係宗教
要實踐 就要去修行 要以涅槃為目標

呢度太多人 當佛教係「哲學」
其實呢種理解下嘅佛教 哲學都唔算 只屬心靈雞湯
可以睇下d佛教哲學嘅著作，根本係有好多西方哲學嘅概念為基礎，完全唔係 咩做人簡單d咁片面

錯啦
就唔講修戒定慧
剩講修定都唔止襌定
念佛得定往生既人你計唔計？

講到佛教
最煩係你講緊邊個派別
追朔到邊個時間點先係最"原始"最"正宗"

耶撚自大、狂妄、無知、排外是常識吧！

茹素係中國開始，因梁武帝不忍殺生，所以嗰時佛教徒先開始茹素
日本、泰國佛教徒都食肉飲酒

佢係要人舉報嗰啲借佛之名來行騙嘅人同事

任何嘢太沉迷都會走火入魔

應該點分？

諗起new age既「靈性體驗」
佢地聲稱自己睇到各種靈體，重認做神佛
實際係點無人知

依d根本係惡取空 邏輯上都有問題掛

中國佛教好似成日有類似既痴線觀念，講得天下無敵，實際上誤人不淺
又如文言佛教，好多人話含糊處只能意會，實際上又係空話黎，不如認真去睇下英文譯本算

文字只係工具

同意！
智慧係要直觀！

咁唔可以否認佛教既範圍係大好多既
我阿媽信佛，係屋企拜菩薩，過時過節入廟禮佛
但佢無學佛，識既佛經只有心經，亦都係佛教徒呀

最近失戀有啲唔開心 想睇下佛經開解下 新手上路應該邊度開始

食肉又關飲酒咩事。係律藏，佛陀允許弟子接受肉食，但明文戒酒。

要生起對苦既完面了解就需要有定。

即使某d 教派認為念佛得定(甚至未得定) 可以往生淨土，但假如唔利用定去觀照身心現象，不能夠從苦中解脫。

各位師兄我有樣野唔明
既然佛教叫人放低情感，唔受世間束縛，唔主動行善行惡，咁點解又要出於善心向人傳佛？唔係應該唔需要理個世界變成點咩？

原始佛教好似真係無咁關心慈悲同傳佛既問題

其實同冥想慨念差唔多
係呼吸方面同練氣功一樣

傳佛呢樣野，只係因緣到咗就去做，正如佛陀本身都唔諗住傳法，係有梵天邀請佢傳法呢個因緣先傳法

我唔明，既然冇執著，咁心存行善助人嘅心去種善因，咁仲叫唔叫一種執著？
如果行善助人，自己好開心滿足，咁又係唔係一種慾？

好想知佢地有咩技能做壞事

分兩個對象去睇
未得道嘅人的確係好似你所講咁樣
對得道既人做善行只係一種責任，因為佢重有剩餘既業力要承受

笑死我
人地拎住佛牌係諗可以屌多啲女賺多啲錢
你就吹到佛教修行

先生似乎誤解空為斷滅見 慎之

有價有市，有無咁假

其實佛教算唔算係最和平既宗教？好似從來都係佛教比人滅門，冇聽過佛教有軍隊/聖戰呢啲野

先以欲勾牽其實係大乘先有既做法
原始佛教中認為滿足欲望，就同麻疹病人用火燒癢處止痕一樣，最後只會燒死自己

如果學既係小乘
就只係去到自己解脫就可以
如果學既係大乘
自己解脫尚未圓滿
幫埋其他有情眾生解脫先得

古有阿育王
現有
緬甸軍政府
泰國軍政府

係無十字軍咁國際性姐

地藏菩薩本來可以成佛
但佢走去發願要吉哂個地獄佢
否則唔要成佛
呢種係唔係執著？

佢哋只係信佛，但應該冇用佛教名義進行軍事行動

你基本上可以話佛教係擇善固執。原始佛教強調善法/善巧之欲，唔係一尾話欲望唔好。換言之，藉住對善法既欲求，斬斷其他不善質素。當善法完備既時候先再超越對善法既欲求。

因為廢姐

我都有每日冥想一個鐘，大約一個月度。最難係盤腿坐，單盤還可以，雙盤真係有難度。聽講話冥想去到某個層次，開咗松果體，會見到靈界野，唔知係咪真

係傳統佛教經驗，有d人可以係好淺既禪定時，内心會自然展現過人既能力(神通) 。有d人無論入到幾深既禪定都展現唔到呢d能力。

少林寺有出過僧兵
日本都有一向宗

名義既話

日本有一向宗
中國有白蓮教 而歷代起事者時有用彌勒既名義

講左咁耐都未定義到「佛教」同「無神論」

可以試下開左海綿體先

佛教唔係印度嚟既咩?點解唔好睇

我不是佛徒。基本上是以哲學方式理解佛學

我的理解是：佛家主張非斷非常
沒有斷的是業，也不是一個主體
對嗎？

中國既佛教多數係道化佛教&密教

原始佛教既教義幾乎失傳

所以好多年都冇再出現過新既覺者渡化世人

官就有好官，有差。
警就有好人，黑警。

事事都有好有壞， 唔好只捉住差的講，甘講無宗教，無人係可信。

同感

請問， 可唔可以理解 佛係一個 境界，即係好似讀到大學畢業甘。

只係大家去追求果一種境界，但個個的方法都未必一樣，留低的都係比你參加，希望大家易D 畢業？

信宗教 往往要去參與呢d 宗教團體 去幫助自己修行
如果呢d團體係好有問題，咁你都唔洗修行

呢度好多人以為睇下d講佛學 佛教嘅書 就夠
唔係話唔可以咁做，但呢d 人難以叫自己做佛教徒

三千世界

對普通大眾來講，這個好好，好合理。謝謝

點解無關，請指教

其實都係一門生意

佛教唔吸引 但佛學嘅理念同內容係幾值得思考同幾正面

不嬲心態好 做咩都好 佛學就係想你將好多大事都睇成係小事 睇開o的

呢啲內容農場信不信睇你自己，但係我都認同嘅就係化緣係唔會挑剔，人哋比乜嘢你食你就會食，而我認為呢一個亦都係佛教其中一個尊重食物嘅概念。

當然報咗現代食物製造同埋運輸方便左好多令到選擇純素食亦都易左好多咁所以素食先至會成為佛教唯一嘅選擇。

正解，你叫我信佛教我就肯撚定唔會㗎啦，但係嗰個提升自己修養同埋與世無爭嘅概念我又真係覺得幾好。

所以咪 學而不思則罔 思而不學則殆

其實咩社群都會有好壞之人 講嚟都無用

聽過一個信佛嘅人講 佢話佛學係無我 所以野無一個實體嘅存在 好多睇到嘅野 可能只係幻象

可以參考弦理論

講緊個普遍性呀麻

而家唔係樹大有枯枝
而係呢 d事成日出現 點會講來都無用
只不過有堆人唔參與呢d宗教團體 又唔會修行 又當正自己佛教徒

去過佛寺 又係有d信徒同你一樣
係度話佛教有乜當代物理學根據

根本學都未學過 又亂吹 呢d咪虛妄

請指教

你指教就真 你話有根據啫
應該學過先咁講

分享下你體驗過或者感受到既野就已經足夠 , 當然如果你話已經得到無上正等正覺又或者返左去果個世界, 而唔能夠用文字同語言去描述 , 咁都算係一種分享

我嘅體驗 咪好多人順口開河

咁係呢個post 齋屌都無乜意思, 一開始佛陀同人講你地全部都係弱智同無腦已經可以完

有佛經ref
行內人會判定到堅定流

叫大家識就識 唔識咪唔講啫
咁都無意思咩 唔覺不打妄語 都有助修行咩

a) 行內人係指邊個呀？有冇咩物理學家討論先
b) 你有冇資格咁講呀？你睇過相關嘅學術研究？

只能夠話相似或值得參考
因為佛學唔係由物理學發展出黎
唔可以係「根據」

不過HKU個Course就要學埋量子物理、神經科學、心理學，病理學，好雜架

係囉 學多d先講

講緊冥想修練

要寫log比tutor改架

同埋要寫paper

吹水會比人周到

講自己腰痛集中唔到，心跳失調會高分過話自己穿越時空果啲（後者可能需要治療下）

自己成神

讀一個佛教學位/課程 會有幾了解量子物理

不打妄語係其中一種修行 , 同樣地齋屌人學野唔夠精通, 又唔去幫助指引修行緊既人 , 同維園阿伯又有咩分別

叫你不打妄語 咪幫緊你 畫公仔畫晒出腸喇喎
邊有齋屌 冤枉

你可以進一步去表達或者解釋下你對弦理論既睇法或者錯誤之處

唔識喎 點解我要評 發神經

但我估計你都唔識
問心 你有冇睇過一本正經嘅 string theory textbook
冇就唔好多多評論

「知之為知之 不知為不知 是知也」
好難明咩？

成個過程既分別在於會叫人去參考唔同既書籍，而你就一味齋屌，話唔識，話人妄但無解釋，成個對話都係零營養

你想講咩？

問返你 你想講乜

我講緊好多人亂抽物理學/科學水 來話佛教有道理/正確之類
你係度講咩寫 log

而家咪教緊你一個知識原則： 知之謂知之 不知謂不知
要識物理先成到佛咩？咁佛陀咪要投胎為物理學家？

好好笑 根本唔 gur俾人話自己順口開河
係度發爛炸拉人落水 話人無營養
一d反省力都無 個心又醜惡

咁岩睇到呢個post第一頁仲係圍住主題討論
一到後面又係罵戰

btw 近一兩年都開始睇佛書
好多野都要先思後解
同埋舊有嘅經文好似無乜提過「神」之類嘅象徵
但地位有高低同一啲能力上嘅不同就會有
但我總係覺得只係一種為凡人說法嘅比喻黎 唔係為佛說

咁係咪要殺咗原本嗰個佛先成到佛(sor網絡小說睇太多)

好好笑 ，想得到指點錯誤之處以致妄語，但最後原來想話人心醜惡

唔明

睇尾兩句仲以為你講緊耶教

係醜惡 唔識又扮識
幾執著呀 根本一戒左 唔順口開河就完
係都要拉埋人落水

就得一張紙你話佢高薪聘請十八羅漢都得啦

順口開河 睇多d物理書有乜用
唔去了解自己局限 心態 係度叫人解多d物理學俾你聽 做乜啫

我睇金庸佢話念經係念比活人聽唔係死者

金剛經啦
我第一本睇呢個

你要物理系畢業，就要讀物理系既野先pass到
所以方法其實係只有一個

所有文字上對涅槃的理解都是錯的

即係實地考察下各種文化

原始佛教唔存在佛陀以外既佛

後來先開始有

因為你睇既係無神論佛學

心誠則靈

我只係睇左金剛經一次同睇緊六祖壇經咋
仲慢慢睇緊 希望快啲再接觸第啲經典

我覆緊講修練體驗既野
修練咪要寫log

物理學果啲另計
師資黎講，講物理既係
HKU 醫學物理系榮譽教授， 醫學系講座教授，前物理學系系主任
Tutor係物理學博士
可能HKU唔夠勁啦，不過我諗點都唔係唔qualified 掛

冥想教授兼Tutor就係病理學教授同前系主任

從修練角度講，係要有record唔係亂吹既

從學術黎講，佢地又真係學術界人，唔係鳩噏

同埋分清楚
修練還修練
佛落亂吹科學還亂吹科學

寫log係前者

你當左係後者

金剛經又的確係無神論既
（金剛響後起宗派本身有神既身份）

哦 我明你意思
不過唔明你做咩要講呢樣野

佢講要體驗嘛

但體驗有得分堅野定幻想

幻想既最好睇下醫生

我唔係好喜歡李天命個類語理分析
不過，真係忍唔住。「所有文字上對涅槃的理解都是錯的」
是否一種對涅槃的理解？

同情地理解，涅槃是一種心理狀態
因此可意會不可言傳？

另外，其實之前唔係討論涅槃
係討論「咩叫斷見」
涉及的不是涅槃，而是一般有情眾生的死後情況
呢個都沒有正確的文字理解？

咁勁不如你講下啦柒頭

李天命本身信扶乩神打

其實非常非斷係針對涅槃既形容詞
唔係講眾生而家既狀態
對眾生黎講，相信有輪迴既主體係常
相信人死如燈滅係斷

你第二段既形容係正確，我話我開心，但用咩方法表達都好，你都係感受唔到我既開心，最多都係形容俾你知

唔敢當

不過呢，其實弦理論本身響物理界都好邊沿
甚至似數學概念多過物理野

Prof就真係覺得弦理論唔夠實證似吹水
講就淨講量子物理

量子物理還量子物理，你用緊既USB都係量子穿隧（唔好當穿越時空果時幻想科學，雖然新研究話證實有時間回溯）

佛學還佛學

Prof教話要分開講

其實大家真係唔好乜都扯埋一齊講

如果真係相關或者證實左，咁就直接響物理系度有得教啦

其實涅槃之後即係點?

有聽過用大海做比喻，大海中起左一個個水泡，眾生執著水泡係自己， 只要放棄自我，水泡就可以回歸大海，水泡同埋大海本是一體，根本就冇分你我。

死後你有執著，心識就會由業力帶去輪迴一個新既身體， 但如果死後有修行冇執著，心識就會回歸呢個"大海"?? 呢個大海其實又係咩野?

根本無呢個大海
因為個大海就係個比喻

其實學佛唔駛太過研究涅槃呢樣野
凡夫係苦，涅槃就係離苦既境界，咁理解就得
佛陀自己都唔會對涅槃有太多既描述
因為永遠唔會講得明

岩呀，反而太執著「涅槃」令人更迷惘

你呢個問題同六祖壇經入面提過啲人追求西方極樂世界有啲似
其實都係一個比喻黎 用黎話你知呢樣野係點嘅境界
如果你仲要問個境界嘅詳細野 即係話你仲未離到苦 當你去到修成正果嗰陣就已經直接到左個境界而唔需要再去執著呢樣野
新手鳩答

壇經：若住著相，即是邪見。若全執空，即長係明。

太執著於「空」會令人更迷惘
（執著於涅槃同理）

其實係無神 但係你亦都可以話佢地有神

答得最好係你

咁係啲人嘅問題 關個教咩事？

我唔係話個教有事
係將世俗化嘅佛牌拉到去佛教修行好搞笑
而且佛教幾時話過有工具可以達致催運招財？

有講

咁你quote出嚟囉
佛教講催運招財

唔係直接講會催運 但係有間接導致